[探討] 老一輩的兩極

發現老人通常分成兩派

1. 受近代史中國弱勢陰影影響，對中國現況極度驕傲，認為中國終於吐氣揚眉。(偏藍～紅)

2. 受近代史中國弱勢陰影影響，看見中國仍舊不能拋開舊有惡習(eg貪污)，認為必須靠年青人糾正中國政府。(偏黃)

我覺得造成今日藍絲老人偏多嘅原因主要係因為舊時受壓太多，又俾人話東亞病夫又俾人封鎖糧食，所以依家極度希望中國能夠強大起來。